\newpage
\section{Смислова постановка задачі}
У місті розташовано вежі мобільного зв'язку. Радіус покриття кожної вежі певним чином залежить від установленої для неї потужності. 
Замовник має загальне обмеження потужності, а також окреме обмеження потужності для кожної вежі.

Необхідно оптимізувати розподіл потужності між вежами задля максимізації покриття мобільного зв'язку.

\newpage
\section{Формальна постановка задачі}

Маємо \(n\) комунікаційних веж у площині \(xOy\). Кожна вежа має координати \(\left(x_i;\;y_i\right)\) та кругове покриття певного радіусу.

Радіус покриття \(r_i\) кожної вежі залежить від установленої для неї потужності \(p_i\). Ми не знаємо безпосередню залежність \(r_i\left(p_i\right)\), проте маємо набір \[\left\{\left(P^{(i)}_j;\;R^{(i)}_j\right)\right\}_{j=1}^{k_i}\] з \(k_i\) експериментально встановлених значень радіусу \(R^{(i)}_j\) за певних значень потужності \(P^{(i)}_j\).

Ми можемо встановити для кожної вежі довільну потужність \(p_i\), що не перевищує \(P^{(i)}_{\max}\). Сумарна потужність не має перевищувати \(P_{\max}\).

Необхідно знайти значення потужностей \(p_i\), що максимізують площу загального покриття веж. Точка площини належить загальному покриттю веж, якщо вона належить круговому покриттю бодай однієї з веж.
